做咗幾年野有日本offer 去唔去好？

做IT, 香港iBank 4.5~5 萬
日本細公司3 萬尾

冇包住宿

我唔識日文啊
而家去學下，其實自己幾鍾意日文個d 流行文化

唔好 相信日本做野係閪中之閪
有錢去多幾次渡假仲好

之前好多巴打話係香港的日本公司狗都唔屌

係日本的公司會唔會更難哽？

一日屌一個日本妹 一個月淨賺幾萬

國際大公司可以考慮
細公司算9數

日本細公司做咩的？

迷失東京

日本人做嘢好l排外

都係IT

睇你依家份工做得開唔開心
日本3萬幾同香港5萬幾生活質素差唔多

你依家同屋企人住??

3萬尾唔包租, 同你依家都爭幾遠wor

係啊，我就係唸過就算兩邊人工一樣
要租樓都差好遠

人工多咗都重可以諗吓
減人工去外地做乜鳩

連登仔唔係推崇低人工都走嫁咩

比我會去.......起碼當學日文,迫自己融入人地,第日再跳返香港做日資公司........起碼做奴隸的領班 (即係埃及拿鞭果個,即使佢本身都係埃及奴材)..........

點都有自己既selling point可以接日文客同佢地溝通 / 同日本上司直接report........不過當然要睇你家庭有無負擔有無女友好多因素........

同埋香港最仆街就係唔專重IT人,.......佢地當IT人係project base / 係維修工人 / 睇server既看更,或者係寫完erp就慢慢炒走佢地,完全無一個長工既概念,其實都係迫IT人寫一些loophole自保........你呢次去日本都可以當係人地既project咁做.........幫自己儲CV

*尊

你係到留多幾年升埋AVP高D人工先啦
你而家去先三萬尾，又細公司，等下個機會啦

呢邊租屋1個人200幾呎HKD 5 -6000都得, 你唔怕住得遠既再平D都仲有

不過人工爭咁遠又唔係大公司, 對自己portfolio無咩幫助, 除非你好鐘意日本啦, 如果唔係的話我會reject

其實睇公司，product 同埋你本身既skills 姐我唸
到到都一樣

都係既，我唸食，租，稅個到會少咗成兩萬蚊人工
差唔多月月清

香港做緊 ibank 就搵 internal transfer 啦

去日本做野其實同買六合彩無分別
賭中好老細好工作環境機會細到
但好彩中咗就唔洗返香港

如果真係要去日本做野其實it應該算無咁食屎
但日資最好都要睇間野本身多唔多西方expat
多的話基本上間野都係行美式管理,無咁易伏

題外話 個日本offer點搵返嚟

但扣稅扣年金扣再加自己租，同喺香港租樓咪又差唔多

所以我第一句就問佢依家香港係咪同屋企人住

咁佢依家香港唔駛俾租, 如果去左日本要俾埋租, 條數就唔同啦

係啊，個到都萬2 蚊最少

唔識日文又唔包住

除左崇日會去 諗咁到點解去

IT 既話直接報公司就得

每月喺香港賺多咗嗰2萬儲多幾年轉工時去玩足一年好撚過啦

你又岩

lost in translation

其實有時係怕將來老咗會後悔

日本細公司好撚閪，咪撚去

樓主單身？幾歲？

如果無經濟壓力又唔駛養人的話咪去law，幾年je

原來it咁好搵 做狗又有咩所謂

唔識日文點去果邊做嘢
話學就學得識咩 仲要你做緊嘢

單身，28 左右啦

行行top 個d 都好搵

英文

細公司，減人工唔包食宿，樓主又唔識日文，你班崇日撚咪推人去死啦

睇你語氣都想去日本架啦

不過真心唔好take細公司offer
日本唔少大公司走過黎香港搵人 (仲包租津+車津）
不如搵個第二個offer

好難㗎
我當你工作環境用得英文
但你日常生活點
你去郵局攞個包裹都要用日文啦

其實係覺得香港會bound 住你好似發展有限制咁
所以更加唔會去plan 買樓cool 死自己

冇嫁，我覺得去到日常生活應該都幾難過
學日文快極都有個鋪

我都係咁唸緊
連登好兩極

有冇問清楚呀，多數大公司都比租金津貼架喎，同埋最少出4個月bonus

當然係將兩邊人工拉埋除12 或者13 黎比較

仲有好多contract 冇寫既bonus，我公司今年summer都出左3個月bonus

係啊冇嫁，不過老細有同我講通常出幾多
話有兩至四個月

你預放工埋堆飲酒飲到爆肝，日本同上司同事唔可以唔埋堆 硬食佢D岸9職場文化，死板唔識變通，ot勁過港豬，放假隨時on call/soso 冇私人時間 生活就掉垃圾都煩9死
其他食玩買嘆就真是一流既 拎埋永住証咪第日轉行走日本水貨

做過日資加喺過日本做野表示：
狗也不屌
仲要你唔識日文衰多兩錢重

咩原因

日本人
做朋友可以
但當做同事/上司就知佢地保護主義極強
仲要當你奴隸咁洗

你要試我唔阻你
你要問自己放唔放得下身段去應酬佢地

另外，你要有back up plan

而家係香港既日資公司做
HQ班19成日睇唔起海外branch
彈埋d 19job黎又要抽傭
到佢地接到香港客又奉撚旨我地幫佢翻譯 (班撚樣英文屎到仆街)

香港分公司十零個人有幾個日本人
D日本人都比我地同化
成9日自己係到講D日本客幾撚衰

細公司仲要減人工
真係問都唔洗問

真係旅行一件事，去生活打工又係另一件事

少咁多
租又俾一筆
響香港留返d錢，去返兩三轉日本仲好啦

啱呀 所以叫你搵日本大公司offer仲好
我有d朋友都日本返工
有d公司會提供日文course比你惡補返日文(EG: 日本yahoo)

所以你真心想去就梗係搵個靚offer先去

最難學唔係日文
係佢地啲文化
平時去旅行食買玩係好正
生活仲要工作就

香港每個月多皮幾兩皮，年終去多幾轉日本啦

有時真係好現實

如果唔想齋旅行，想體驗日本生活，留返啲錢轉工嗰期去個長嘅日本留學都得啦。

主要真係人工差咁遠又冇housing，根本就唔洗諗

留學真係唸唔到日本有咩學，除咗日文

0正評 自己諗

你3萬幾稅前定稅後呀？
日本要交兩份薪俸稅仲要比全民醫保同年金最少都扣你10%去
同香港低稅率同年年退稅比既話你日本實際份糧係咪低好多？

做野方面
我未聽過我香港嘅friend唔屌佢啲同事嘅
全部都痴鳩線
係外資大公司個啲friend會好少少
但都會屌啲日本人唔知做乜鳩

想去日本做野搞internal mobility 好過啦
ibank 去到邊都係鬼佬多 d 工作文化好好多

3萬響果面點夠洗
你響hk洗開5皮，諗番自己d生活消費先

4萬都話考慮
少左2皮野差好遠
拎果2皮一個月去一次日本仲爽

日本先當IT係狗
reception都高人工過programmer

去黎做咩

純粹要嚟識人，主要都係玩
然後喺日本生活下

諗唔到理由要去

日本返工。瘋狂躹躬

我同你情況有d似
IT狗，香港做開大bank
日本有間細公司offer我揀左去
扣埋稅人工係少過香港
但係冇後悔
同同事仲相處得好好，好夾到

利申：香港做開日資，日文流利

扣稅後我都係人工少左
但你仲有租同生活費呢

日本d 租樓仲要入面咩都冇要買過哂
將來唸唔唸住返香港先

日資仲要細公司做到你自殺都似，唔是講笑。

係買過晒
以前係香港仲同屋企住
而家自住洗費大左
但生活費最大就只係租樓
食費平，交通公司俾
之後就得返同同事去飲酒
真係冇太多錢洗
仲未有返香港既諗法
呢邊生活得好過香港太多

但個邊人工係加得好小？因為0 通脹
咁其實計埋租同個d 自住洗費，儲錢係咪少左好多

我都係黎左大半年，加左一次咁大把
個數好過香港咁4-5%咁乞衣
儲錢係少左dd
但都係睇你儲完想做乜

旅行 okay, 工作不了。佢地啲做嘢方式煩膠到癲！

利申：日資公司香港分部

少左dd 咋咩？
每個月8 9千蚊租同水電, 8 千蚊稅
仲要食呢當一個月都8 千，香港少一半既話

呢到係咪已經儲少咗2 萬4

當香港稅4 千，食4 千
少咗萬6 先岩

我冇租太貴，住遠少少大少少
反正交通費公司俾
食就收工返到去超市減緊價
食費其實仲平過香港
香港出街食/外賣多
呢邊個廚房大d可以煮下野
計返港紙儲少左6/7千到啦

你稅前人工係高過香港？
咁你識煮野食差好遠既

稅前高過
煮呢d到你自住慢慢就會學識ga la

我稅前低2 3 千
香港仲可能有多2 個月bonus

你要去死 冇人阻到你架
工作同體驗文化兩樣野你都未搞清楚

咁就睇你錢係咪first priority啦
我果陣係諗住我習慣左日資工作環境所以先決定黎日本
日資其實對好多香港人都好難頂

残業は月10時間ぐらい
会社が小さいなので、仕事ができれば昇進とかは問題無いと思う

但如果將來都係會返香港，冇唸過日本定居既話
出國呢個經驗你覺得對你有冇幫助？

如果你返到黎香港仲做返日資就好q有用
但係如果你而家歐美ibank的話
我覺得返唔返入去

做慣外資既你都應該唔會諗中資港資啦
我跳去日資前都係歐洲ibank
真係覺得入唔返去歐美行

仲要減人工個下先難頂
咁唸做一兩年就返香港既話，為事業既話不如轉工個陣去三個月旅行仲好wor

雖然唔去又唔知之後會有咩機會
Btw 識唔識到日本妹

去

個post 竟然得到一百個負皮